解析藍絲心態

就係迷信!
和平=好, 暴力=壞
經濟=好, 亂=壞
權力者=好,犯法=壞
限死自己思考

簡單講就係思想懶惰,鐘意和和氣氣,寧願跪

仲可以點樣點醒佢地?.....或者令佢地政治冷感?

我地要孤立林奠與狗, 求高人指點

好難架
一般人見到警暴，打到人流哂血會好嬲
藍絲會認為示威者抵死，最好真係打死佢

你諗住教化一班個腦退化左、學歷低、目光短淺嘅藍絲？

對於智力低下既人 朋輩壓力係一個重點

歐美議員講野又無人理啦
響task2呀 幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

或者咁諗，每個人都想和平可以表達意見，唔需要使用武力，當初點解會開始使用武力，係要「以武制暴」，暴係指暴政，一個唔聽和平表達意見嘅暴政。我想強調一點，武力並不等於暴力，反而係警方將佢地嘅暴力講成武力，咁樣係唔岩嘅。武力同暴力最大嘅分別係是否合乎比例(Proportionate)，當警方制服左示威者依然繼續打，咁就係不合乎比例，就係暴力。

政府廣告中「與暴力割席」係企圖將抗爭者標籤為「暴徒」，從而將複雜嘅因素同背景簡化成暴力。呢個手段呢，大陸政府慣常使用，目的係令人停止思考，直接下定論。大家都好熟悉嘅「港獨」都係呢類手段。無論幾複雜嘅議題或者事件，例如「光復香港，時代革命」、自治等，都可以抹黑為「港獨」。當聽到「港獨」後，好多人就立即下定論覺得係錯。同樣的，我地由細到大都學「打人係唔岩嘅」、「暴力解決唔到問題」，人腦係好神奇嘅，盡量會懶得就懶，對於咁深入腦海嘅概念好容易會直接會SKIP左唔思考。呢個正正就係政府想發生嘅事。

至於經濟，有邊個唔想安居樂業呢？每個人都想住大屋，揸靚車，或者退而求其次，都會想唔洗為住屋而煩惱架。問題係有兩個嘅：

一、香港嘅資源過份傾側，貧富差距太大。唔係因為人懶，好多人一日做12個鐘都依然好窮，而係政策太過傾斜社會中某啲人。所以我地會見到唔少有錢人都係藍嘅，唔係因為佢地冇腦，而係因為佢地係既得利益者，對於佢地黎講利益同錢緊要過我地爭取緊嘅野。但我想同佢地講唔好咁開心住。

二、一個地方要吸引投資者，法治同保障一定要做得好好。香港一路以黎都係靠呢樣野先得咁繁榮。外國人會信賴我地係因為法治。法治唔係中國成日講嘅依法咩咩，而係通過法律去保障每一個人，人民之間不能侵害，政府不能侵害人民。唯有咁樣嗰個地方先能夠成為一個好嘅平台，先可以花開富貴。問題係政府錯誤理解法治，及以緊急法同禁制令等作為佢地嘅工具，咁樣係破壞法治嘅行為。要記得一樣野就係：市民要破壞法治係好難嘅，因為犯左法唔等於破壞法治。真正有能力破壞法治嘅係執政者同執法者。外國對香港嘅信賴唔係一日可以建成，但人地係有眼睇的。

藍屍基本上係losers
佢哋本身未必撐狗
只係見狗政府殘害過得比佢哋好或人生有希望嘅人 佢哋內心得到平衡
見小數派可以輕鬆折磨多數派咁唔合理嘅事都發生到 顯然多數派都係懦夫 更加否定多數派嘅理念可以令人更強更好
良知係黃絲入面叫左膠
係藍屍入面叫on9

講得非常之好

佢地會唔會進入政治冷感既狀態?
少一個敵一就係少一個敵人

你有無諗過其實佢地care嘅唔係政治 係錢，只不過係正苦成日開口埋口都提住錢 佢地咪有反應 然後唔覺意將示威同錢link up左

其實大部分藍絲都承認呢個社會有問題，例如貧富懸殊、樓價太貴之類，但係有人走出黎反抗要求改變，佢地又會反對
即係藍絲反對「暴力」表達意見，但係當和平表達意見無效果陣，佢地又唔會出聲
簡單講，藍絲好樂於接受社會有問題，唔覺得社會需要有改變，唔相信有人會出黎改變，社會有問題唯有大家做順民，等運到
藍絲的確有好多犬儒既特質